緬甸民眾反中闖工廠 中使館：性質惡劣須查處

緬甸民眾反中闖工廠 中使館：性質惡劣須查處
最新更新：2021/03/14 22:25

（中央社台北14日電）緬甸軍方發動政變後，民間懷疑中國暗助的反中情緒高漲，今天更有民眾闖入中資工廠破壞，造成人員受傷。中國駐緬甸大使館今晚發表談話，指此事「性質十分惡劣」，要求緬方查處肇事者。

中國駐緬甸大使館今晚以「發言人」名義透過官網發表談話，作上述表示，並要求緬方確保境內中國企業和人員的生命財產安全。同時呼籲緬甸民眾「合法表達訴求，不被煽動和利用，破壞中緬友好合作」。

談話提到，位在緬甸仰光的萊達雅（Hlaing Thar Ya）工業區多家中資工廠，下午遭「不法分子打砸搶燒」，多名中方人員受傷，有員工一度被困。館方第一時間與緬甸中國企業商會和相關企業取得聯繫，迅速要求當地警方采取有力措施，保障中資企業及人員安全，並再次向中國在緬甸企業和人員發出安全提示。

這項談話聲稱，中國對緬友好政策「面向全體緬甸人民」，中緬經貿合作「始終基於互利共贏原則」，尤其注重惠及緬甸當地民眾。

談話說，這次受害的絕大多數中企來自紡織製衣行業，中企在這個領域的投資為緬甸創造近40萬個就業機會。「不法分子」的行為同樣損害緬甸民眾利益。（編輯：邱國強）1100314

賊喊捉賊

始作俑者就係干涉緬甸內政促成軍方奪權嘅中共

緬甸抗議民眾遷怒中國 仰光多家中資企業遭圍攻縱火

咁肯定之後更多廠俾人消毒

中共惹台灣、日本、香港、印度和緬甸
自食其果

好似民國時期反日示威日本帝國既恣態

Btw 早幾年啲反日示威官方又死左去邊

支那沒有能力護僑

活該

干涉內政

燒埋個領事館喇

燒撚埋支那使館

支那大使本性惡劣

緬甸示威週日至少14死 軍方宣布仰光萊達雅實施戒嚴

呢啲先叫靚畫面啊

光復後要排華

緬甸周日至少14名示威者被殺 仰光一些中企工廠遭破壞

干涉別國內政

必須

雖遠必誅呢？

佢套打飛機電影＂占狼＂話有能力的

支那護照走不出去

支那人背後係D咩, 叫佢地拎本護照出黎睇下
咩話? 強大既JOB國? 去左邊呀???

心都涼晒
緬甸手足好波